\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
Arsip mempunyai peranan yang sangat penting sebagai sumber informasi yang sangat diperlukan dalam setiap organisasi. Oleh karena itu sebaiknya arsip dikelola dengan baik. Namun pengelolahan arsip pada LLDIKTI wilayah IV terdapat kendala dalam penentuan jangka waktu penyimpanannya, sehingga terjadi penumpukan pada arsip yang statusnya “dinilai kembali”. Sistem ini menggunakan data arsip yang statusnya dinilai kembali yang akan diklasifikasikan kedalam arsip musnah atau arsip permanen dengan menerapkan metode Naive Bayes. Pada penerapan Naive Bayes untuk mendapatkan hasil probabilitas sebagai rekomendasi dalam pengklasifikasian retensi arsip memiliki 3 kriteria yaitu klasifikasi arsip, waktu aktif, dan waktu inaktif. Penelitian ini menggunakan 9 data training dan 4 data testing. Hasil uji coba Microsoft excel dengan rapidminer menunjukkan hasilnya sama dan tidak ada hasil yang error.
\par
Kata Kunci : Arsip, Klasifikasi, Naive Bayes, Retensi Arsip.

\end{abstrak}
